火燎森金句錄

中環街市2019年5月14日 GMT+8 下午4:25

火燎森，一個注定要被香港人記入史冊的名字。

原名袁炳輝，曾被稱為「少年股神」，也叫他做「青年四叔」。

03年用數十張信用卡借盡50萬大手購入中石油，07年高位沽出的「神話」建立了「大膽」形象。

各大媒體中不乏地盤，很多年前，他就與孫柏文共組「燈神孖寶」，在《300百萬爽組合》中以買死一隻比亞迪出局而聞名。

今日他卻被指涉嫌誘人墮入夾公仔機投資騙局，有苦主群組貼出娃娃機91800蚊價單聲討火燎森；有政黨則於去年11月至今，共收到逾100人求助，同樣指向火燎森。

有KOL指是苦主自己蠢，上了當。有說是因為火燎森本身就是一位「星級sales」，不斷發放金句，營造個人魅力，散戶很難抗拒。

那麼，火燎森的「魅力」，應該是由股、樓、幣圈等一路走來的，以下是一些過往他曾說過的話：

「我覺得最成功的一步，是我在讀書時蝕光所有的錢」

「低風險、高回報並非不可能」

「希望更多人如星星之火，燎亮整個森林」

「一個人如果賺得比你多１０倍，而在工作上花的時間不比你多，那麼他一定做了與你不大相同的事。」

「每個人終其一生，都會碰到三兩次大好機會，能否把握這千載難逢的良機，就得靠平常的努力與身心的磨練。」

「怎樣過你的生活，是你自己的選擇，但假如目標是夠遠大，就會不介意短期降低對生活質素的追求，例如我目前便選擇住居屋也不住豪宅」

「學術派話yen跌買日本樓會蝕水，呢個睇法太textbook。」

「香港樓唔會跌一年就完，日本樓唔會升幾年就完， 睇錯可以繼續收租，睇啱真係一箭定江山。」

「股神永遠都是對的，你無謂質疑他是錯的，他出錯的機會與中六合彩無異。」

「我提醒大家好多次，虛擬貨幣係會先跌後暴陞。到時比特幣幾十萬一粒係第一站， 其他貨幣有實力嘅升幾千倍亦都唔係難事， 否則唔使買虛擬貨幣。」

「點解要投資海外? 係因為唔睇好香港，今次如果真見頂， 我相信我哋有生之年， 唔會再見到香港樓創新高 。」

「年輕人可承擔較高風險，故承造按揭不妨「借盡」，攤長還款期」

被指涉騙財事件仍有後續，且看下回分解

當中不少金句，的確是有些哲理，如果當年這一位成名少年找你投資，你不會第一刻就想到，為何他不自己獨食借盡Allin？很可能你也會跟著夾錢了。

要不是後來被揭發仍住在居屋，加上接連估錯市，他的「說服力」，相信會比今天還要厲害。

當然，今天大家都很明白了，蛤乸是不會隨街跳的，是否騙局，且看火燎森今晚解畫。

疑投資夾公仔機被騙3千萬 苦主稱信火燎森推介月賺1萬

夾公仔機開到成行成市，有市民亦覷準商機入市投資，但未分一杯羹，已「損手」收場，並懷疑墮入投資騙局，而矛頭再指向網名「火燎森」的股評人袁炳輝。民主黨接獲逾100名投資夾公仔機業務的「機主」求助，聲稱在火燎森介紹下，斥資購入夾公仔機，總投資額高達3千萬元，機主本以為每月可賺取1萬元，但回報卻遠遜預期，有人僅收到10元，其後報警求助。涉事夾公仔機公司反駁從未向投資者承諾回報金額，而火燎森至昨晚未有回應指控。

民主黨財經政策副發言人袁海文稱，該批25至60歲苦主疑因火燎森推介，透過經銷商「天機科技」與公仔機營辦商「Mighty Lucky International Limited」簽約，投資每部約8.5萬元至10萬元的夾公仔機，由營辦商營運及管理。袁又指，火燎森曾聲稱投資者每月可得到1萬元回報，而經銷商只賺取每部200元佣金。

苦主不知公仔機位置
涉事夾公仔機透過手機應用程式「Mighty Catcher抓力全開」運作，玩家可遙距操控夾公仔機，成功夾到後，可選擇郵寄方式收取獎品；機主則可分成(獲取相關收益)。然而，有機主表示，一直無從得知所投資的夾公仔機身在何方，更遑論核實收益及分成安排，有人曾就此向營辦商查詢不果。投資者A先生於2017年11月花約30萬元投資3部公仔機，他指，因火燎森有一定知名度，相信對方所指「此項目會面向世界」，故降低戒心。惟「抓力全開」App去年上架至今，A僅收到約面值80至90港元的虛擬貨幣「XPT」，投資者需自行透過其他平台兌換成比特幣或現金，但兌換過程需支付手續費及提供個人資料。警方發言人稱，警方自去年11月至今共接獲年齡介乎25歲至50歲的42名市民報案，指他們向一間公司投資聲稱有高回報的投資項目，涉及投資金額共約2,400萬元，惟無收到預期回報，懷疑受騙。案件列作求警調查，由旺角警區重案組跟進，暫無人被捕。

執業律師沈運華說，投資者在簽署合約時無細閱條款，實屬不智，而該投資項目可能屬於《證券及期貨條例》定義下的集體投資計劃，應受證監會監管，促請當局介入。而投資者簽署的合約中，火燎森非簽約方，苦主難以追究，他提醒市民作出任何投資決定前，應清楚了解合約條款。

夾公仔機公司：從未承諾回報
涉事「Mighty Lucky International Limited」發聲明，指公司非由火燎森直接或間接持有，而「天機科技」是項目的獨家代理，負責於2017年11月至2018年5月招攬加盟商。公司又指，有關「網絡娃娃機」特許經營計劃場景在互聯網，並非實體店，否認今次屬集體投資計劃，亦從未向加盟商承諾回報，加盟商要各自面向玩家，利潤所得為獨立的，並非匯集。聲明又提及，公司律師曾聯絡袁海文，以取得相關加盟商聯絡方法，以便直接跟進，惟對方無回應。

火燎森昨未有回應指控，其Facebook專頁亦已有半年無更新，上一個帖文已是去年11月4日發布，內容提及夾公仔機機主如有問題及提議都盡量使用官方渠道發表。火燎森並非首次涉騙案指控，早於去年11月亦捲入類似大額投資騙案風波，他被指遊說市民購入「HE15雲端挖礦合約」，但投資者未能賺得虛擬貨幣的可觀收入，更較聲稱回報大跌99%。

苦主聲稱受騙過程
1.火燎森介紹下，指投資夾公仔機每月有1萬元極高回報
2.玩家經「抓力全開」App可遙距操控不同夾公仔機，夾到後可收實物或換「代幣」，機主可以比特幣或現金分成
3.回報不似預期，有苦主每月只收得10元

「股神永遠都是對的，你無謂質疑他是錯的，他出錯的機會與中六合彩無異。」

VS

「我提醒大家好多次，虛擬貨幣係會先跌後暴陞。到時比特幣幾十萬一粒係第一站， 其他貨幣有實力嘅升幾千倍亦都唔係難事， 否則唔使買虛擬貨幣。」

好撚矛盾喎

火sir唔會呃人

少年股神->日本樓神->加密幣神->夾公仔神

早排幣少上新聞
有班人話自己好彩係跟火燎森

信果個都on9

火尿深個朵咁臭，仍然搵到笨柒，香港實在係騙徒天堂

條傻西仲未比差佬拉咩

一個月一萬回報
買幾部仲撚洗返工 啲人仲洗炒牛熊炒期指

用腦諗下都知鳩up 啦

請幾個人做街頭乞丐 可能仲揾得多

條友呃埋呃埋應該夠錢買豪宅

火尿滲嘅「天機」

一步登天
三代無憂
十倍回報

諗起lihkg六道。仙人搞AV Netflix

我都唔明點解咁都有人信
依加資訊咁發達
嘩買之前做下research 已經知條友信唔過
咁都仲比人呃真係可以考慮下番去刷下首抽

睇佢的金句，真係好似傳銷洗腦課程講野的人

以家班所謂苦主就真係傻西
人地走晒法律罅 要你簽免責
沒成本用自己名昆水分大佣
真正做到佢所講既低風險高回報

再睇下個班所謂既苦主 沒個敢除口罩 好似自己做左虧心事咁 怕比親友知自己咁撚蠢又咁貪?

牛唔飲水唔撳得牛頭低 更何況一早已經大把人屌緊火昆人 顯然呢班人貪心自己選擇信火 就算今日唔係比火呃 第日都會中其他騙局

香討有人投訴FB，話火尿深利用FB搞騙局